你有冇過一段遺憾嘅愛？

我打從心裡捨不得你的離開，卻再沒勇氣與你相愛。或許，我們之間的愛，並不是要在一起攜手白頭到老，因為我們就好像地球與月球般，永遠存在著那384，400公里，距離從未拉近。你說著你的地球有海洋、密林、生機多麼的勃勃，可在月球一遍荒涼的我是從不理解。我們之間彼此吸引，所以造就這個距離，卻因為這個距離而永遠走不近。所以現在我只願在遠處看著你的地球慢慢發展便心滿意足。只是偶然想起我們間那384，400公里開始的那一天，讓我寒冷的外殼增添回一點溫度和色彩，好讓我自己我曾為你而活著。

384，400呢兩個數字有咩含意？

無野了 柒左

噗，多謝Ching觀看

我都有同你類似既經歷 仲要岩岩先再發生完黎都係同一個人

有無興趣交換tg一齊訴下苦

其實我覺得每個人都有屬於自己嘅一段遺憾嘅愛，只不過方式可能唔同。溝通先係愛情嘅根基，有時候唔係你肯唔肯傾，而係傾唔傾得埋。加油啦巴打！其實我都係咁

我曾經以為我的中學生涯會一如以往沉悶的渡過，其實也不盡是沉悶，只是總覺得缺乏那點的激情，沒什麼能牽動我的思緒。沒錯，是曾以為。誰知道中五那年像電視劇般出現了轉折。對，她轉校到了我們班上。我第一眼看到她時，我心動了，她給了我特別的感覺，除了她有著一種讓人親近的感覺，還有著一股獨特的氣質是叫我陶醉，就這樣她毫無防犯進入了我的世界。依舊記得當時她那慌張的表情，大概是不習慣新的環境吧，連座的位置都選了四周無人的地方。當然，身為毒男的我也沒勇氣主動坐在她的附近，只是低著頭走到班上唯一熟絡的朋友旁邊坐著。明明才剛轉校，但善談的她很快跟班上的部份人打成一片。我以為她與孤僻的我之間不會有什麼交接的，但因為秋季旅行到臨，它為我們之間打開了話題，而且打開了我們之間關係的枷鎖....

秋季旅行前某一個星期的早會班主任要我們放學前交出旅行的分組名單給班長，那刻同學們都興高采烈地討論旅行的事項，而班上固定的兄弟幫、姊妹幫已經默契地寫下彼此的名字。那我呢？我這些毒男當然唯有跟班上數位不太出眾又沒組別的同學一組，反正我也沒期待這千篇一律的旅行，和誰去又有何謂。直到晚會時班長讀出還沒組的名單時，「xx漢(我)、xx軒(唯一的朋友)、xxx、xxx....xx晴(她）」本來無趣趴著枱的我聽到這名單時驚訝到我彈起了身，媽呀！我是不是發夢了，晴要跟我一組了嗎？其實到現在的我也覺得好神奇、不可思議，竟然能跟她一組，而她這次的存在變成了我最懷念、最開心的一次秋季旅行，是真正屬於我的秋季旅行。

「各位同學再見，明天見。」同一句話由同一位老師講出，但我卻有著平常沒有的喜悅。那時的我因為可以跟她一組而開心了一整天，很傻吧？但我已經滿足了。

日子很快過去，終於到旅行前一天，要準備買明天要的食材了，要準備的清單一早在我們的WhatsApp group傾好一切。所以到放學時我們5人便開始出發購買食材，之後亦開啟了我和晴的認識之旅....

自推！